微博的人太敢言了

呢班嘅社會信用評級一定大扣

理撚得佢咩, 啲comment分分鐘係喺隔離營打出嚟

直接負數，失去生存權利

1月3日匯報美爹都唔同你班賤民講呀

反正依家唔講 遲d都冇命講

社會都冇了仲要社會信用評級做咩

大中華膠又出現

人都死喇
唔驚喇

不過仲有好多呢類人

直接用左唯一一次既言論自由

終於可以享受言論自由

連網絡公安都中廢炎了？ 沒人維穩了？

嘩屌乜撚野叫武漢政府不等於中國政府
武漢獨立咗咩? 我係咪訓著咗MISS咗D咩劇情

去武漢了

一向都有呢啲人，第二日就會刪晒

佢唸野好奇怪，只怪武漢市政府

人家幫忙是多事,不幫是自私

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

好好睇cap多D

點解啲論述同連登越嚟越接近

有啲奇怪

推

中央集權，一切決定點會唔經中央？軍政權都隸屬習領導，如果唔想孭鑊就唔好攬權專政啦，on9。

呢個明顯係維穩水軍

維穩班人肺炎死晒定點

這個留言勁

真正牆外既人同呢班武漢湖北人真係睇到心寒
64可能係萬幾人受到直接影響
今次成個中國,呢獲係亡黨既先兆

睇like數都知主流民意係乜

「唔關中央政府事 係武漢地方政府做得唔好姐」

當個個都扣 個個都係低分 有咩輸

都就死有咁多講咁多 武漢個班人又返唔到工無野上網翻牆學下申請幾個假ac用日日串9口交部呀

自動用咗北腔讀個標題

領導永遠唔會有錯
有問題都只會係下面執行既人

咁多人用晒佢地一生一次既機會既。。

反了反了

怕 當連北京派出所都無口罩
你覺其他地方有咩資源
能不出去就不出去
不然就好像那幾個一樣 話是過勞死

林鄭月娥貴為特區首長
都冇權自己決定內政
邊可能區區一個市長會夠膽自把自為
仲要有能力撳住個輿論?

更何況成個中國都係習近平嘅錦衣衛
有大規模傳染病上面會唔知?

都係五毛技倆
想搵個替死鬼出嚟啫

串過馬撚

武漢政府唔係中國政府嘅話
武漢獨立咗？

武漢獨立？

地方政府 vs 中央
佢地覺得係分開自己有自己做

bb點解？

中共今鋪輸民意 失民心

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

叫黃店老闆做多d外賣，可以嘅話請埋手足做

我要真雙普選！

咁多人訓醒ge？唔係支持香港警察，嚴清香港廢青，武統台灣，打7美國ge咩？

就死既人仲有咩可以怕 共匪今次大撚樂

香港咁多人訓底嘅？青山道翠河餐廳外一件。樂富廣塲一件

BB是無理取鬧的意思

del comments啲人番唔到工？

長知識了 thanks

屌那星自己村都唔敢放武漢人入
然後話人歧視

一時之間多咗好多反賊

中国暴徒想反了？唔抵可憐

敵国人無一個值得可憐

認真想知1月3號發生左咩事

獨立不是敏感詞了

當支那人都咁講，即係只爭一條導火線就支那解體

五毛黨放緊假，放完假又會出黎搞搞陣

華春瑩宣稱自1月3日起，共30次向美方通报疫情消息。

點解中國人咁鍾意叫自己做老百姓？
叫醫生做大夫？
市民做人民？定市民真係一個市既人先用得

講經咩
如果依家有得醫，幾日就冇人理
起碼死一半人口，佢地先可能會反思幾日

小事臨時工 大事美利堅

最好冚球剷

你慢咗

外交部真的是賤。。
講到咁直 驚唔驚架

大鳴大放

不過你知最後結果係點㗎啦

咁耐都唔del ge, 過濾機器中晒招？

可能係武漢俾人隔離緊嘅人打

夠膽入嚟捉我

武漢人臨死前的大徹大悟

你都可以叫香港市民做人民/香港國民

有冇link，想朝聖

屌你個七月xx是咪連登巴絲黎

華文的「老百姓」，是很奇怪的中國獨有觀念。國民，是 Citizens，包含了人權和憲法的地位。居民，是 Residents，人權的含義不太重，是地理的，提一個人與某地的共生關係。此外，還有人民（ People）和群眾（ Mass）──這兩個詞，地位差一點，而且經過馬克思列寧的閹割，尤其是 Mass，都變成了略帶愚昧。
但「老百姓」沒有精確的英譯，因為「老百姓」絕不是國民公民，也不是居民，而且比帶有順民含義的「人民群眾」低一等。
因為華文的「老百姓」，不但並無人權的意識，也沒有人性中對自由和權利的悟性與追求，「老百姓」只求「溫飽」，在這個意義之上，不錯，確實如同牛羊。但華文有「魚肉百姓」之說，中國的所謂「老百姓」，都又連牛羊都不如。如果「苛政猛如虎」，中國的暴政，是兇猛的牲畜，那麼以「魚肉百姓」的字義來解讀，所謂「老百姓」，地位比牲畜低一點，只是一種飼料（ Fodder）

搵唔到其他出處

8級地震/ 三峽

好波 我地要繼續撥火！

已經係熱搜消失咗

好陶傑feel

大家幫手火上加油 ！輸出革命！

就係佢不過搵唔返

鳩up

原post講咩？

中文裏有一個詞語叫老百姓，恐怕很難準確地翻譯成其他語言。在台灣，人民的身份是公民。公民和老百姓有什麼分別？顧名思義，百姓就是一百個姓，引申為大眾平民。百姓是一個有封建色彩的詞語。和百姓相對的當然是一姓，代表的是中國數千年來的家天下，百姓只是帝王乃至朝廷的家奴。公民是一個現代的概念，強調的是人民的權利與義務。公民有義務關心和服務社會，同時享有各種自由和權利，受到法律的保護。相對的，百姓的唯一義務就是服從，至於權利⋯⋯公民的其中一個基本權利就是知情權，請問中國大陸的人民有嗎？香港市民有嗎？現在連與生命有關的疫情資訊都要封鎖，還談什麼知情權呢？

在民主社會，公民和政府是對等的，人民見官不用戰戰兢兢。在封建社會，百姓和政府是從屬關係，見到官要下跪，朝廷甚至可以生殺予奪。中國有句話叫「代天牧民」。這句話從字面上看就很好理解，也就是代天來牧養人民，說得白點，就是當百姓是牲口罷了。牲口當然是沒有權利，想殺就殺了。牲口的唯一存在意義也就是供養主人了。為官就是放牧，漢朝有個職務叫州牧，劉備就曾經做過。對於百姓，對他們好也只是出於憐憫，如果不聽話，就毫不留情地殺掉。

公民可以對政府提出問題，政府若不回應，便要付出代價，但百姓提出問題，可是要付出代價的。在大陸和香港，政府不會解決人民提出的問題，而是解決提出問題的人民。2019年頭十個月的屍體發現案，只有27宗要作進一步調查，去年則有1083宗。更不要說2019年11月以來，愈來愈多極不正常的死亡案件，絕大部分都歸為無可疑。背後原因不用再說。黑社會明目張膽打人斬人不用負責，不滿政府的只是路過也要痛打一頓，拘捕關押。以待賊匪的態度待良民，以待良民的態度待賊匪。對持槍劫匪只是射腳制服，對手無寸鐵的學生則打得手腳骨折，槍擊要害。更瘋狂的是現在還說要引入電槍。可知道電擊可以致死，尤其裝了起搏器除顫器的人，誰知道電擊一下會發生什麼事？由此可見，生命對於這個政權真是一文不值。

中共在50年代發起鎮壓反革命運動，對所謂反革命分子採取「殺、關、管」的政策，殺了幾十萬人，比日軍南京大屠殺還要多，是真正的殺人如麻。今日的香港是一脈相承，殺得轟轟烈烈。沒錯，在中國的人民和在香港的我們，不是公民，只是百姓。一直以來我們都是給當成牲口飼養，所謂經濟動物只是自己給自己的雅稱：極擠迫的生活環境，極少的活動空間；以樓價為欄，用物價作鞭，讓你終日勞碌，卻又餓你不死，只能奉獻所有來供養權貴；病了就勉強續命，只為可以繼續剝削；不聽話就打，打死了活該，死了還要示眾。

有冇link 想圍觀下

More

呢個堅

睇到而家個局勢
總係覺得大陸內政亂到癲
甚至覺得成個大陸都處於無領導狀態咁
成個局勢唔似有一個方向
又會係唔識處理或者處理唔到丫

又一種宣傳手段 為左保護習近平形象 而犧牲地方政府

又唔關中央事?
當個中央真係比地方呃, 咁個中央次次有咩大獲野都比地方呃既時候, 咁佢仲有冇資格做中央

林奠只係香港市市長嚟咋

呢種人真係無得救了 應該dum佢過武漢感受下黨嘅恩賜

支爆！

人類可以喝岩漿
但只能喝一次。。。

不怕不怕，捐多幾次血又是一條好漢

舉個例
識一個好有錢既老闆
佢叫市民做「那些老百姓」
呢個字其實係指比較基層既市民
而佢地覺得政府「父母官」要照顧「老百姓」
而果位老闆因為比較有錢都有能力照顧「老百姓」
自己就脫離左老百姓行列

事實上大部分人都係要生活
你平時返工放學唔係諗煮飯洗衫，搭車等等，呢d咪老百姓日常生活

咁又點
黨還是好的

又係呢種人
黨永遠是對的

打手做分層？

唔會

突發
【武漢肺炎】伊院5A病房5護士現病徵須隔離

睇汕頭封城就知

又係果類中央沒有錯既三毛打手, 常見

push

期間限定既言論自由

集氣

橫掂而家停晒火車飛機 無得返學返工
乜撚嘢都買唔到 嗰啲積分同軍票冇分別

班小粉紅肺炎死哂？

太好笑，太可笑

#外交部批美對中國疫情作出過激反應#

大家都係共產黨嘅狗
唔使分咁細

like數係邊睇?

香港獨立是唯一出路

大陸人怎麼看陳秋實「必須**統台灣」等言論？｜ 陳秋實真的勇敢嗎？事情沒那麼簡單！

陳秋實是大外宣? 大中華一統思想? 中國民族主義是什麼?

香港獨立是唯一出路，一位台灣人的請求
自從反送中運動開始，一直關心香港
很敬佩香港的年輕人
當全世界都在封鎖中國人時，香港人還要繼續當中國人嗎？
武漢的血淋淋的教訓，香港人還要繼續當中國人嗎？

呢啲評論同意見一直都有，只係有網絡公安專門del呢啲留言

大家要上去微博睇睇，好多人都話武漢要獨立

呢個唔錯

中共中央次次都被地方政府呃咁撚笨柒已經係死罪，理得佢有無參與犯罪。